陳茂波：經濟有危有機 會計界轟年年估錯數 「儲備足應付核戰」

陳茂波：經濟有危有機
會計界轟年年估錯數 「儲備足應付核戰」

陳茂波撰文公佈預算案封面主色調為粉綠色，寓意「香港是充滿生機的土壤」。陳茂波網誌圖片

【財政預算案】

【本報訊】財政司長陳茂波將於後日發表2019／2020年度財政預算案，他昨日於網誌率先公佈預算案演辭封面的主色調為粉綠色，認為色調「某程度反映我們在面對刻下經濟環境與挑戰時的感受」，又指今年經濟前景不明朗，形容是「有危有機的關鍵階段」，但有會計界人士不認同陳的評估，認為目前政府財政儲備達「足以應付核戰嘅水平」，力促政府增加經常性開支，解決社會問題。

記者：林俊謙

相關新聞：擬設過渡房屋基金助基層

陳茂波昨日以《顏色的秘密》為題，於網誌撰文率先公佈預算案演辭封面的主色調為粉綠色，寓意「香港是充滿生機的土壤，但仍是要播種、灌溉、努力耕耘，才有所成」。2018/19年度預算案顏色為橙紅色，陳曾指代表「朝氣」，而他接替曾俊華出任財爺後首份預算案（2017/18年度)則以橙黃色為主色調。

「要保持信心 努力耕耘」

陳在文中表示，每年籌備財政預算案都遇到很多挑戰，要回應社會訴求、改善民生，也要發展經濟，不少建議在政策上未能接納，亦有一些會繼續跟進，強調他和其團隊已盡心盡力又指去年初環球經濟一片向好，預算案封面顏色偏向較有動感活力，「今年前景頗為不明朗，但我看見這是有危有機的關鍵階段，要保持信心，努力耕耘。」

對於陳茂波指今年前景頗為不明朗，本身是會計師的公共專業聯盟政策召集人韋志堅並不認同，指聯盟研究香港過去廿年經濟情況後，發現即使政府每年將額外300至400億元土地相關收入用作經常開支，未來10年仍只會有少於10%機會出現財赤。他批評政府現時坐擁萬億儲備明顯過多，「（盈餘）係足以應付核戰嘅水平」。

相關新聞：教協促增幼園學生資助

議員：派錢無助解決問題

社福界議員邵家臻亦認為，政府在預算案「估錯數」已成習慣，批評政府去年估錯的盈餘達1,217億元，「有邊個會計師可以錯到咁都唔使被炒？原來做官咁樣（錯）係得嘅」。邵指，政府盈餘其實是取自巿民的血汗錢，認為政府「派糖」只是「燒煙花」和「令巿民短時間稍為鬆一鬆」，更重要是增加經常開支，解決社會問題。

民協副主席何啟明則指，政府「派糖」只是想逃避責任，如果有錢推公屋免租，不如檢討租金機制；如果有錢增加生果金和長者生活津貼，不如推行全民退保。他批評政府經常利用公帑「起埋晒啲大白象，仲要係豆腐渣工程，真係射落海都唔益大家」。前「梁粉」、珠海學院商學院院長何濼生相信，政府今年盈餘應有約500億元，但派錢幫不到社會最不幸的人。

上一則
上一則
快餐店難民達448人 五年增6.8倍

下一則
下一則
擬設過渡房屋基金助基層

擬設過渡房屋基金助基層
教協促增幼園學生資助

夠應付核戰
唔夠上繳大媽區

反正D錢都唔係用落香港人度

派左佢好過啦

儲埋儲埋上繳支那

等睇波叔俾人打上電台屌到標馬尿

政府唔係成日話「祖國好，香港好」架咩？
而家國家咁繁榮，又係貿易戰大贏家，仲有「一帶一路」、「大灣區」、「前海經濟區」咁多機遇，香港經濟前景點會唔好？
係咪對國家無信心？

呢D錢係要用不同方法送給支那宗主國, 去應對與美國既貿易核戰

會同你講立法會有反對派從中作梗

屌你老母

梗係夠應付核戰啦, 唔係點起座人工島出嚟